<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>





    <!-- Описания и заголовки графиков  результатов измерений -->
    <string name="hr_title_dynamic">Η δυναμική του καρδιακού ρυθμού</string>
    <string name="hr_full_descriprion">
        <![CDATA[
    <p>
        Μικρότερο του 50 – Σημαντική επιβράδυση του καρδιακού ρυθμού (βραδυκαρδία).<br/>
    50-60 – Μέτρια επιβράδυνση του καρδιακού ρυθμού (μέτρια βραδυκαρδία).<br/>
    60-80 – Φυσιολογική συχνότητα του καρδιακού ρυθμού.<br/>
    80-90 – Μέτρια επιτάχυνση του καρδιακού ρυθμού (μέτρια ταχυκαρδία).<br/>
    Μεγαλύτερο του 90 – Υπερβολική αύξηση του καρδιακού ρυμθμού (ταχυκαρδία).
    </p>
     ]]>
    </string>

    <string name="hr_level1">Σημαντική επιβράδυση του καρδιακού ρυθμού (βραδυκαρδία).</string>
    <string name="hr_level2">Μέτρια επιβράδυνση του καρδιακού ρυθμού (μέτρια βραδυκαρδία).</string>
    <string name="hr_level3">Φυσιολογική συχνότητα του καρδιακού ρυθμού.</string>
    <string name="hr_level4">Μέτρια επιτάχυνση του καρδιακού ρυθμού (μέτρια ταχυκαρδία).</string>
    <string name="hr_level5">Υπερβολική αύξηση του καρδιακού ρυμθμού (ταχυκαρδία).</string>

    <string name="histogramm_title">Διάγραμμα κατανομής RR-διαστημάτων</string>
    <string name="histogramm_description">
        <![CDATA[

        <p>Με βάση τα δεδομένα σχετικά με τα RR διαστήματα δημιουργείται ένα ιστόγραμμα κατανομής τους, δηλαδή, ποια RR διαστήματα και πόσο συχνά εμφανίζονται
		 κατά τη διάρκεια της μέτρησης, συνήθως ομαδοποιούνται σε περιοχές των 50 ms.
        </p>
        <p>Σε καταστάσεις, που προκαλούν άγχος και στρες, καθώς και όταν το σώμα πάσχει από κάποια ασθένεια, το γράφημα θα είναι με στενή βάση και οξεία κορυφή,
		 που σημαίνει ότι η καρδιά υπερλειτουργεί εντατικά. Ασύμμετρο διάγραμμα παρατηρείται σε παροδικές παθολογικές καταστάσεις. Διάγραμμα με πολλές κορυφές 
		 συνιστά ένδειξη αρρυθμίας ή κολπικής μαρμαρυγής. Ευρύ διάγραμμα με μία κορυφή δείχνει αργή καρδιακή λειτουργία με ξεκούραστο ρυθμό.</p>

              ]]>
    </string>

    <string name="RR_title">Γράφημα μεσοπαλμικών διαστημάτων</string>
    <string name="RR_description">
        <![CDATA[


       <p> Γράφημα εναλλαγής διαστημάτων μεταξύ παλμών - Καρδιοϊντερβαλόγραμμα. Δεδομένου ότι η μέτρηση πραγματοποιείται κατά τη διάρκεια των πέντε λεπτών,
	    μπορούμε να παρακολουθήσουμε στο γράφημα τις εναλλαγές των διαστημάτων μεταξύ των παλμών. Οι ταχύτερες μεταβολές των διαστημάτων οφείλονται στην
		 επίδραση του αυτόνομου νευρικού συστήματος, καθώς οι βραδύτερες μεταβολές οφείλονται στην επίδραση του ορμονικού συστήματος. Χρησιμοποιόντας όλα
		  αυτά τα δεδομένα το πρόγραμμα συνυπολογίζει τις παραμέτρους του καρδιακού ρυθμού για να αξιολογήσει την κατάσταση του ρυθμιστικού συστήματος.
        </p>

        ]]>
    </string>

    <string name="spectr_title">Φασματογράφημα των διαστημάτων μεταξύ των παλμών</string>
    <string name="spectr_description">
        <![CDATA[
         <p>
        Αντικατοπτρίζει το φάσμα ισχύος των μεταβολών του καρδιακού ρυθμού, που βρίσκονται στην περιοχή από 0 έως 0.4 Hz.
        Χωρίζεται σε τρεις υποζώνες, vlf με πολύ χαμηλή συχότητα από 0 έως 0.04 Hz (μπλε),
        lf από 0.04 έως 0.15 Hz (κόκκινο) και υψηλή συχνότητα από 0.15 έως 0.4 Hz (πράσινο).
         </p>
        <p>
            <strong>HF (High Frequency)</strong> — Υψηλή συχνότητα, γρήγορα κύματα. Η διάρκειά τους είναι από 2,5-7 δευτερόλεπτα, η συχνότητα των δονήσεών τους από 0,15-0,4 Hz.
            Συνήθως το γράφημα εμφανίζεται με πράσινο χρώμα, και αντικατοπτρίζει την επίδραση του παρασυμπαθητικού νευρικού συστήματος(διαδικασίες αναστολής της δραστηριότητας του νευρικού συστήματος).<br/>
            <strong>LF (Low Frequency)</strong> — Χαμηλή συχνότητα - μεσαία κύματα.
            Η διάρκειά τους είναι από 7-25 δευτερόλεπτα και η συχνότητα δονήσεών τους από 0,04-0,15 Hz.
            Στο γράφημα συνήθως εμφανίζεται με κόκκινο χρώμα και αντικατοπτρίζει την επίδραση του συμπαθητικού νευρικού συστήματος (διαδικασίες κινητοποίησης της λειτουργίας του νευρικού συστήματος).<br/>
            <strong>VLF (Very Low Frequency)</strong> — Πολύ χαμηλή συχνότητα, βραδέα κύματα. Η διάρκειά τους υπερβαίνει τα 25 δευτερόλεπτα,
            και η συχνότητα των δονήσεων είναι μικρότερη των 0,04 Hz. Στο γράφημα συνήθως εμφανίζεται με γαλάζιο χρώμα και αντικατοπτρίζει την επίδραση του ορμονικού συστήματος.<br/><br/>
            Συνήθως το πρόγραμμα υπολογίζει τη συνολική ισχύ των επιμέρους ζωνών, που παρουσιάζεται σε κυκλικό διάραμμα.
            Το διάγραμμα HF/LF αντανακλά την επίδραση του παρασυμπαθητικού συστήματος.
            Το διάγραμμα HF/LF/VLF αντανακλά την κατανομή των επιρροών διαφορετικών ρυθμιστικών συστημάτων.<br/>
            Η συνολική ισχύς του φάσματος (TP) αντανακλά την γενική προσαρμοστική ικανότητα του οργανισμού και τα αποθέματα των ζωτικών δυνάμεων.
            Αν το ТР είναι μικρότερο του 1500 παρατηρείται μείωση των αποθεμάτων ζωτικής ενέργειας.
        </p>

          ]]>
    </string>

    <string name="scatter_title" >Διάγραμμα διασποράς (scatter)</string>
    <string name="scatter_description" >
        Η κανονική μορφή του διαγράμματος διασποράς είναι μία έλλειψη επικείμενη κατά το μήκος της διχοτόμου.
    </string>


    <string name="sector_LF_HF_title">Ισοζύγιο της κατανάλωσης και της αποκατάστασης ενέργειας από το σώματα</string>
    <string name="sector_LF_HF_description">
        Το διάγραμμα LF/HF αντανακλά την υπεροχή της επιρροής του συμπαθητικού νευρικού συστήματος.
        Φυσιολογική εικόνα του διαγράμματος LF/HF ≈ 1.5–2, LF/HF μικρότερο του 1 σημαίνει υπερβολική χαλάρωση, περισσότερο των 2 σημαίνει υπερβολική ένταση.

    </string>

    <string name="sector_full_title">Κατάσταση των μηχανισμών ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργικών του οργανισμού</string>
    <string name="sector_full_description">
        <![CDATA[
        Αντικατοπτρίζει την ποσοτική κατανομή των VLF, LF, HF.<br/>
        HF - εμφανίζει τη δραστηριότητα των αντανακλαστικών ρυθμιστικών συστημάτων, που οδηγεί σε ανάκηση των ενεργειακών αποθεμάτων των οργάνων και των συστημάτων των οργάνων.<br/>
        LF - εμφανίζει τη δραστηριότητα των αντανακλαστικών ρυθμιστικών συστημάτων, που οδηγεί σε εξάντληση των ενεργειακών αποθεμάτων των οργάνων και των συστημάτων των οργάνων.<br/>
        VLF - εμφγανίζει τη λειτουργία του αγγειοκινητικού και ορμονικού ρυθμιστικού συστήματος.
          ]]>
    </string>


    <string name="in_title">Δείκτης του στρες</string>
    <string name="in_description">@string/stress_full</string>
    <string name="in_bar_30">Κατάσταση έντονου στρες με υπεροχή ή επικράτηση των μηχανισμών και συστημάτων αντιμετώπισης των επιπτώσεών του.</string>
    <string name="in_bar_60">Κατάσταση στρες με λειτουργία των μηχανισμών και συστημάτων αντιμετώπισης των επιπτώσεών του.</string>
    <string name="in_bar_120">Φυσιολογικά για τον οργανισμό επίπεδα στρες, που δεν προκαλούν παρενέργειες ή επιπτώσεις.</string>
    <string name="in_bar_200">Κατάσταση υπερβολικής λειτουργίας των μηχανισμών αντιμετώπισης του στρες.</string>
    <string name="in_bar_201">Κατάσταση έντονου στρες με ενδεχόμενο καταστροφικών συνεπειών για τα συστήματα και όργανα του σώματος.</string>


    <string name="is_title">Δείκτης ελέγχου του ρυθμού</string>
    <string name="is_description">
        <![CDATA[
       <p> IC (Index of centralization, IC = (HF+LF)/VLF.<br/>
        Αντανακλά την ισορροπία μεταξύ του τμηματικού η συνολικού ελέγχου. Αυξάνεται όταν αυξάνεται σημαντικά η επιρροή του αυτόνομου νευρικού συστήματος. Αν προπαθήσουμε να εκφράσουμε την ουσία αυτού του τύπου με απλά λόγια, τότε ο τύπος θα απαντά στην ερώτηση: Καταφέρνει το αυτόνο νευρικό σύστημα (LF, HF) να ελέγχει τον καρδιακό ρυθμό ή χρειάζεται την αγγειοκινητική ενίσχυση του αντίστοιχου κέντρου ή του ορμονικού μηχανισμού(VLF).</p>
        <p> IC μεγαλύτερο του 1 — Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των τμηματικών μηχανισμών διαχείρισης, γεγονός, που αντικατοπτρίζει την καλή λειτουργία του συστήματος. Στην περίπτωση αυτή το εύρος του VLF στο γράφημα καταλαμβάνει λιγότερο από τη μισή έκταση της φασματικής περιοχής.
        </p>
        <p> IC μικρότερο του 1 – Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των κεντρικών μηχανισμών διαχείρισης. Στην περίπτωση αυτή το εύρος του VLF στο γράφημα καταλαμβάνει περισσότερο από τη μισή έκταση της φασματικής περιοχής.
        </p>
        <p>Αν υπεισέλθουμε σε λεπτομέρειες, πρέπει να σημειωθεί ότι σε υγιείς νέους ανθρώπους τα επίπεδα της VLF κυμαίνονται από 1/4 έως 1/3 και το μισό του
		 κυκλικού διαγράμματος (IC=1) μπορούμε να θεωρήσουμε ως κανόνα για τους ανθρώπους ηλικίας κοντά στα 50. Δηλαδή σε ένα μεγάλο βαθμό ο δείκτης συγκεντρωτισμού σχετίζεται με την ηλικία.
		  Επίσης, ο δείκτης αυτός αντικατοπτρίζει αν οι αντανακλαστικοί μηχανισμοί (αυτόνομο νευρικό σύστημα) μπορούν ή δεν μπορούν να αντεπεξέλθουν στο έργο τους.
        </p>
         ]]>
    </string>
    <string name="ic_bar_0_1">Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των αυτόνομων μηχανισμών διαχείρισης, γεγονός, που αντικατοπτρίζει την καλή λειτουργία του συστήματος.</string>
    <string name="ic_bar_1_4">Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των κεντρικών μηχανισμών ρύθμισης και διαχείρισης.</string>
    <string name="ic_bar_balance">Το σύστημα διαχείρισης βρίσκεται σε ισορροπία.</string>


    <string name="bak_title">Ισορροπία αναβολικών και καταβολικών διαδικασιών</string>
    <string name="bak_description" formatted="false" >
        <![CDATA[
                  <p>
                      <strong>Οι αναβολικές διαδικασίες</strong> (αναβολισμός) αντιπροσωπεύουν το σχηματισμό νέων ουσιών στον οργανισμό, την ανανέωση και ανάπτυξη των ιστών του σώματος, συμπεριλαμβανομένης και της μυικής μάζας<br/>
                      <strong>Οι καταβολικές διαδικασίες</strong> (καταβολισμός) είναι η αντίστροφη διαδικασία του αναβολισμού, δηλαδή η διάσπαση ουσιών και ιστών του σώματος, συμπεριλαμβανομένης της μυικής μάζας.
                  </p>
                <p> ΙΑΚΔ &lt; 33% σημαίνει ότι στον οργανισμό υπερέχουν οι καταβολικές διαδικασίες</p>
                <p> ΙΑΚΔ &lt; 66% και ΙΑΚΔ &gt; 33% σημαίνει ότι στον οργανισμό υπάρχει ισορροπία αναβολικών και καταβολικών διαδικασιών</p>
                <p> ΙΑΚΔ &gt; 66% σημείνει ότι στον οργανισμό υπερέχουν οι αναβολικές διαδικασίες</p>

            ]]>
    </string>
    <string name="ksh_bar_33">Στον οργανισμό υπερέχουν οι καταβολικές διαδικασίες</string>
    <string name="ksh_bar_66">Στον οργανισμό υπάρχει ισορροπία αναβολικών και καταβολικών διαδικασιών</string>
    <string name="ksh_bar_66_100">Στον οργανισμό υπερέχουν οι αναβολικές διαδικασίες</string>

    <string name="be_title">Βιολογική ενέργεια</string>
    <string name="be_description">
        <![CDATA[
         <p>Χαρακτηρίζεται από την απόλυτη τιμή του συνολικού φάσματος ισχύος (TP).
            Η συνολική ισχύς του φάσματος (TP) αντανακλά τη γενική ικανότητα του οργανισμού να προσαρμόζεται και να έχει αντοχές.
            Αν το TP είναι μικρότερο του 1500 μας δείχνει ότι υπάρχει μείωση της ζωτικής ενέργειας και αποδοτικότητας.
            </p>

        <ul>
            <li>
                Λιγότερο από 300 мс2 - Εξάντληση (Τα ενεργειακά αποθέματα εξαντλούνται. Έντονη ασθενονευρική κατάσταση. Απαιτείται επείγουσα αποκατάσταση της ζωτικής ενέργειας. Πρέπει να ρυθμιστούν οι ώρες εργασίας και ανάπαυσης. Επιβάλλεται επειγόντως αντιμετώπιση των υπαρκτών ασθενειών.)
            </li>
           <li>300–700 мс2 — Σημαντικά μειωμένα (Εξάντληση (κατάσταση, που προκαλεί μείωση της δημιουργικότητας και της αποδοτικότητας στην εργασία). Ο χρόνος και οι πόροι, που απαιτούνται για την ανάκαμψη από την ασθένεια αυξάνονται σημαντικά.)</li>
           <li>700–1500 мс2 – Μειωμένα (Εμφανίζονται τάσεις κόπωσης και μειωμένη αποδοτικότητα στην εργασία.)</li>
           <li>1500–3000 мс2 – Φυσιολογικά επίπεδα (Η λειτουργία του σώματος είναι καλή.)</li>
           <li>3000–4000 мс2 – Αυξημένα (Καλή φυσική κατάσταση. Βελτιώνονται οι προσαρμοστικές ικανότητες του σώματος.)</li>
           <li>4000–6000 мс2 – Σημαντικά αυξημένα (Υπερβολική αντίδραση στους ερεθισμούς. Απαιτείται αποκατάσταση της ισορροπίας κατανάλωσης ενέργειας.)</li>
           <li>Περισσότερο από 6000 мс2 – Υπερβολικά αυξημένα (Σημαντική ανισορροπία στην κατανάλωση ενέργειας. Δυσλειτουργία του αυτόνομου νευρικού συστήματος.)</li>
        </ul>
        <p>Για την επεξήγηση της κατάστασης αυτής θα προσφύγουμε στη συνήθη παιδική ερώτηση: Ποιός είναι δυνατότερος, ο ελέφαντας ή η φάλαινα. Δεν αποτελεί κανόνα ότι ο άνθρωπος, που έχει μεγάλους δείκτες συνολικού φάσματος ισχύος, θα είναι δυνατότερος ή με μεγαλύτερες αντοχές, από εκείνον, που έχει μειωμένη συνολική ισχύ φάσματος ισχύος. Αν όμως κρίνουμε τη φυσιολογική κατάσταση του ίδιου ανθρώπου, αν σήμερα το συνολικό φάσμα ισχύος είναι περισσότερο από το προηγούμενο, αυτό θα σήμαινε ότι έχει ξεκουραστεί καλά και αποκαταστάθηκαν τα ενεργειακά αποθέματα του σώματος.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="be_bar_300">Τα ενεργειακά αποθέματα εξαντλούνται. Έντονη ασθενονευρική κατάσταση. Απαιτείται επείγουσα αποκατάσταση της ζωτικής ενέργειας. Πρέπει να ρυθμιστούν οι ώρες εργασίας και ανάπαυσης. Επιβάλλεται επειγόντως αντιμετώπιση των υπαρκτών ασθενειών.</string>
    <string name="be_bar_300_700">Τα ενεργειακά αποθέματα μειώθηκαν σημαντικά. Εξάντληση (κατάσταση, που προκαλεί μείωση της δημιουργικότητας και της αποδοτικότητας στην εργασία). Ο χρόνος και οι πόροι, που απαιτούνται για την ανάκαμψη από την ασθένεια αυξάνονται σημαντικά.</string>
    <string name="be_bar_700_1500">Παρατηρούνται μειωμένα ενεργειακά αποθέματα. Εμφανίζονται τάσεις κόπωσης και μειωμένη αποδοτικότητα στην εργασία.</string>
    <string name="be_bar_1500_6000">Φυσιολογικά αποθέματα ενέργειας. Η λειτουργία του σώματος είναι καλή.</string>
    <string name="be_bar_6000">Υπερβολικά αυξημένα ενεργειακά αποθέματα. Σημαντική ανισορροπία στην κατανάλωση ενέργειας. Δυσλειτουργία του αυτόνομου νευρικού συστήματος.</string>



    <string name="p_m_title">Μεσημβρινός των πνευμόνων P</string>
    <string name="p_m_description">Περιλαμβάνει τους πνεύμονες, την επιδερμίδα, το κεντρικό και περιφερικό νευρικό σύστημα. Δηλαδή με τη λέξη πνεύμονες ονομάζεται ένα σύστημα, που διαχειρίζεται την εναλλαγή νερού και αέρα μεταξύ του οργανισμού και του εξωτερικού περιβάλλοντος. Οι πνεύμονες ως όργανο πραγματοποιούν τη διαδικασία της αφομοίωσης του οξυγόνου και της απομάκρυνσης του διοξειδίου του άνθρακα, καθώς και της απομάκρυσης της υγρασίας. Μέσω της εφύδρωσης στην επιφάνεια του δέρματος διενεργείται ένα σημαντικό μέρος του μεταβολισμού του νερού - άλατος. Επίσης η επιδερμίδα παρέχει στον οργανισμό την απαραίτητη προστασία από τις επιδράσεις του περιβάλλοντος. Για τη διαχείριση όλης αυτής της περίπλοκης διαδικασίας απαιτείται επέμβαση του κεντρικού και του περιφερικού νευρικού συστήματος. Εννοείται ότι αναφερόμαστε μόνο σε ορισμένες από τις λειτουργίες του νευρικού συστήματος.</string>

    <string name="gi_m_title">Μεσημβρινός του παχέος εντέρου GI</string>
    <string name="gi_m_description">Πραγματοποιείται η μεταφορά των αποβλήτων και των προϊόντων της πέψης και διαδραματίζει σημαντικό ρόλο στην απορρόφηση του νερού. "Το παχύ έντερο" θεωρείται όργανο ζευγάρι "των πνευμόνων". Όταν υπάρχει καλή λειτουργία "των πνευμόνων" και το παχύ έντερο λειτουργεί σωστά εξασφαλίζοντας καλή κένωση. Η διαταραχή της κυκλοφορίας της ζωτικής ενέργειας στους "πνεύμονες" προκαλεί δυσκολίες στην κένωση του εντέρου.</string>

    <string name="rp_m_title">Μεσημβρινός της σπλήνας και του παγκρέατος RP</string>
    <string name="rp_m_description">Με τη λέξη "σπλήνα" εννοείται ένα σύνολο λειτουργιών, όπως η διαχείριση όλων των διαδικασιών της πέψης, της αφομοίωσης του νερού και η μεταφορά τους στον οργανισμό, καθώς επίσης και η λειτουργία του ελέγχου του αίματος και της μυικής μάζας. Φυσικά η σπλήνα ως όργανο δεν πραγματοποιεί όλες αυτές τις λειτουργίες. Ως "έλεγχος του αίματος" εννοείται κυρίως η ρύθμισης της ροής του αίματος. Στην περίπτωση της διαταραχής αυτής της λειτουργίας παρουσιάζονται διάφορες αιμορραγίες. Ως "σύνδεση της σπλήνας με το μυικό σύστημα" εννοείται κυρίως η μεταφορά των θρεπτικών συστατικών από και προς τα άκρα. Αν οι θρεπτικές ουσίες δεν κυκλοφορούν σωστά παρατηρείται αποδυνάμωση του μυικού συστήματος.</string>

    <string name="e_m_title">Μεσημβρινός του στομάχου E</string>
    <string name="e_m_description">Ο μεσημβρινός αυτός είναι υπεύθυνος για την παραλαβή και πέψη των τροφίμων. Είναι συμβατό όργανο με την σπλήνα. Πρέπει να τονίσουμε ότι η "σπλήνα" είναι όργανο "Γιν" ενώ το "στομάχι" είναι όργανο "Γιάνγκ". Το στομάχι πραγματοποιεί τις διαδικασίες πέψης των τροφίμων και η σπλήνα πραγματοποιεί τις διαδικασίες αφομοίωσης των θρεπτικών συστατικών. Η ισορροπία μεταξύ των δύο αυτών διαδικασιών εξασφαλίζει τη σωστή πεπτική λειτουργία.</string>

    <string name="c_m_title">Μεσημβρινός της καρδιάς C</string>
    <string name="c_m_description">Ο μεσημβρινός αυτός ευθύνεται για τη μεταφορά του αίματος, αλλά η έννοια της "καρδιάς" δεν περιορίζεται σε αυτό. Σύμφωνα με τις δοξασίες της παραδοσιακής κινεζικής ιατρικής στην "καρδιά" προσδίδεται κυρίαρχος ρόλος στη διαχείριση πολλών ψυχικών και ψυχολογικών λειτουργιών. Άλλο ένα χαρακτηριστικό της "καρδιάς" είναι η ρύθμιση της εφίδρωσης. Στην κινεζική ιατρκή υπάρχει ένας κανόνας: "το αίμα και ο ιδρώτας έχουν την ίδια καταγωγή", "ανεπάρκεια του ιδρώτα σημαίνει ανεπάρκεια του αίματος και ανεπάρκεια αίματος σημαίνει ανεπάρκεια ιδρώτα.</string>


    <string name="ig_m_title">Μεσημβρινός του λεπτού εντέρου IG</string>
    <string name="ig_m_description">Σύμφωνα με την κινεζική ιατρική το "λεπτό έντερο" πραγματοποιεί "την υποδοχή και τον μετασχηματισμό των ουσιών". Δηλαδή δέχεται θρεπτικά συστατικά από το στομάχι και τα επεξεργάζεται. Ένα μέρος των ουσιών μέσω της σπλήνας κατανέμεται σε όλο το σώμα τρέφοντάς το και ένα άλλο μέρος πηγαίνει στο παχύ έντερο. Το εναπομείναν υγρό υπόλοιπο πέψης κατεβαίνει στην ουροδόχο κύστη. Η "καρδιά" και το "λεπτό έντερο" θεωρούνται συνδεδεμένα όργανα. Ο μεσημβρινός της καρδιάς εξέρχεται από την καρδιά και πηγαίνει προς το λεπτό έντερο, ενώ ο μεσημβρινός του λεπτού εντέρου συνδέεται με την καρδιά. Αυτή η εσωτερική επικοινωνία πραγματοποιεί την κυκλοφορία του στοιχείου της φωτιάς. Οι διαταραχές της κυκλοφορίας του στοιχείου της φωτιάς οδηγούν στη δημιουργία παθολογικών καταστάσεων.</string>

    <string name="v_m_title">Μεσημβρινός της ουροδόχου κύστης V</string>
    <string name="v_m_description">Είναι ένα από τα όργανα, που συμμετέχει στην ανταλλαγή των υγρών. Η "ουροδόχος κύστη" είναι συνδεδεμένο όργανο με τα νεφρά. Η σημαντικότερες λειτουργίες της "ουροδόχου κύστης" εξαρτώνται από τη σωστή λειτουργία των "νεφρών". Η "ενέργεια των νεφρών" βοηθά "την ουροδόχο κύστη" κατά την ούρηση.</string>


    <string name="r_m_title">Μεσημβρινός των νεφρών R</string>
    <string name="r_m_description">Τα "νεφρά" συμμετέχουν στη σύλληψη και την ανάπτυξη. Το όργανο αυτό ρυθμίζει την αναπαραγωγική λειτουργία και συμμετέχει στην ανταλλαγή του νερού. Σύμφωνα με την κινεζική ιατρική η κατακράτηση η απομάκρυνση των ούρων εξαρτάται όχι μόνο από την ουροδόχο κύστη αλλά και από τα νεφρά ως οργάνου, που συμμετέχει στη σχετική διαδικασία. Όταν υπάρχει αρκετή ενέργεια στα "νεφρά" η "ουροδόχος κύστη" μπορεί να συγκρατεί τα ούρα, να ανοίγει και να κλείνει σωστά. Σε περίπτωση έλλειψης ενέργειας στα "νεφρά" η "ουροδόχος κύστη" χάνει την ικανότητα να κατακρατεί τα υγρά.</string>


    <string name="mc_m_title">Μεσημβρινός του περικαρδίου MC</string>
    <string name="mc_m_description">Το "περικάρδιο" αποτελεί το εξωτερικό περίβλημα της καρδιάς και απομονώνει την καρδιά από τα άλλα όργανα του θώρακα. Εκτός από την προστατευτική λειτουργία της καρδιάς, σύμφωνα με την κινεζική ιατρική, ευθύνεται και για την κυκλοφορία του αίματος μέσω των αιμοφόρων αγγείων. Μαζί με την "καρδιά" το "περικάρδιο" επηρεάζει το κεντρικό νευρικό σύστημα, συμμετέχει στην ανάπτυξη του πνεύματος και στην ισορροπία της ψυχικής κατάστασης.</string>

    <string name="tr_m_title">Μεσημβρινός του τριπλού θερμαστή TR</string>
    <string name="tr_m_description">Η έννοια του "τριπλού θερμαστή" περιλαμβάνει τον άνω, τον κάτω και τον μεσαίο θερμαστή. Ο "άνω θερμαστής" βρίσκεται πάνω από το διάφραγμα και καλύπτει την "καρδιά" και τους "πνεύμονες". Ο "μεσαίος θερμαστής" βρίσκεται στην άνω κοιλιακή χώρα (περίπου στο ύψος του στομάχου) και καλύπτει τη "σπλήνα" και το "στομάχι". Ο "κάτω θερμαστής" βρίσκεται κάτω από τον ομφαλό στην κατώτερη κοιλιακή χώρα και καλύπτει το "λεπτό έντερο", το "παχύ έντερο" και την "ουροδόχο κύστη".</string>


    <string name="vb_m_title">Μεσημβρινός της χοληδόχου κύστης VB</string>
    <string name="vb_m_description">Σύμφωνα με την κινεζική ιατρική το όργανο αυτό έχει διττό σκοπό. Πρώτον, συσσώρευση της χολής και δεύτερον απέκκρισή της στο πεπτικό σύστημα. Η ενέργεια της "χοληδόχου κύστης" είναι συνδεδεμένη με την ψυχική κατάσταση του ανθρώπου. Προβλήματα όπως ψυχικές ασθένειες, ψυχοσωματικές διαταραχές, αϋπνίες, ανήσυχος ύπνος κλπ, σύμφωνα με την κινεζική ιατρική θεραπεύονται μέσω της "χοληδόχου κύστης".</string>


    <string name="f_m_title">Μεσημβρινός του ήπατος F</string>
    <string name="f_m_description">
        <![CDATA[
        Σύμφωνα με την κινεζική ιατρική το όργανο αυτό έχει τις παρακάτω λειτουργίες: <br/>
        1. Συσσώρευση και ρύθμιση αίματος.<br/>
        2. Μεταφορά και απομάκρυνση από τον οργανισμό διαφόρων ουσιών. <br/>
        3. Επιβλέπει συνδέσεις. <br/>
         ]]>
    </string>


    <string name="significant_depletion">Υπερβολική εξάντληση</string>
    <string name="slight">Μερική εξάντληση</string>
    <string name="rate">Φυσιολογική κατάσταση</string>
    <string name="slight_depletion">Μικρή ένταση</string>
    <string name="voltage">Υπερβολική ένταση</string>




</resources>