<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string-array name="tp_list">
        <item>Τα ενεργειακά αποθέματα εξαντλούνται. Έντονη ασθενονευρική κατάσταση. Απαιτείται επείγουσα αποκατάσταση της ζωτικής ενέργειας. Πρέπει να ρυθμιστούν οι ώρες εργασίας και ανάπαυσης. Επιβάλλεται επειγόντως αντιμετώπιση των υπαρκτών ασθενειών.</item>
        <item>Τα ενεργειακά αποθέματα μειώθηκαν σημαντικά. Εξάντληση (κατάσταση, που προκαλεί μείωση της δημιουργικότητας και της αποδοτικότητας στην εργασία). Ο χρόνος και οι πόροι, που απαιτούνται για την ανάκαμψη από την ασθένεια αυξάνονται σημαντικά.</item>
        <item>Παρατηρούνται μειωμένα ενεργειακά αποθέματα. Εμφανίζονται τάσεις κόπωσης και μειωμένη αποδοτικότητα στην εργασία.</item>
        <item>Φυσιολογικά αποθέματα ενέργειας. Η λειτουργία του σώματος είναι καλή.</item>
        <item>Αυξημένα αποθέματα ενέργειας. Καλή φυσική κατάσταση. Βελτιώνονται οι προσαρμοστικές ικανότητες του σώματος.</item>
        <item>Σημαντικά αυξημένα ενεργειακά αποθέματα. Υπερβολική αντίδραση στους ερεθισμούς. Απαιτείται αποκατάσταση της ισορροπίας κατανάλωσης ενέργειας.</item>
        <item>Υπερβολικά αυξημένα ενεργειακά αποθέματα. Σημαντική ανισορροπία στην κατανάλωση ενέργειας. Δυσλειτουργία του αυτόνομου νευρικού συστήματος.</item>
    </string-array>

    <string name="tp_full_text">
        <![CDATA[
        <p>Χαρακτηρίζεται από την απόλυτη τιμή του συνολικού φάσματος ισχύος (TP).</p>
       <ul>
        <li>
            Λιγότερο από 300 мс2 - Εξάντληση (Τα ενεργειακά αποθέματα εξαντλούνται. Έντονη ασθενονευρική κατάσταση. Απαιτείται επείγουσα αποκατάσταση της ζωτικής ενέργειας. Πρέπει να ρυθμιστούν οι ώρες εργασίας και ανάπαυσης. Επιβάλλεται επειγόντως αντιμετώπιση των υπαρκτών ασθενειών.)</li>
           <li>300–700 мс2 — Σημαντικά μειωμένα (Εξάντληση (κατάσταση, που προκαλεί μείωση της δημιουργικότητας και της αποδοτικότητας στην εργασία). Ο χρόνος και οι πόροι, που απαιτούνται για την ανάκαμψη από την ασθένεια αυξάνονται σημαντικά.)</li>
           <li>700–1500 мс2 – Μειωμένα (Εμφανίζονται τάσεις κόπωσης και μειωμένη αποδοτικότητα στην εργασία.)</li>
           <li>1500–3000 мс2 – Φυσιολογικά επίπεδα (Η λειτουργία του σώματος είναι καλή.)</li>
           <li>3000–4000 мс2 – Αυξημένα (Καλή φυσική κατάσταση. Βελτιώνονται οι προσαρμοστικές ικανότητες του σώματος.)</li>
           <li>4000–6000 мс2 – Σημαντικά αυξημένα (Υπερβολική αντίδραση στους ερεθισμούς. Απαιτείται αποκατάσταση της ισορροπίας κατανάλωσης ενέργειας.)</li>
           <li>Περισσότερο από 6000 мс2 – Υπερβολικά αυξημένα (Σημαντική ανισορροπία στην κατανάλωση ενέργειας. Δυσλειτουργία του αυτόνομου νευρικού συστήματος.)</li>
       </ul>
        <p>Για την επεξήγηση της κατάστασης αυτής θα προσφύγουμε στη συνήθη παιδική ερώτηση: Ποιός είναι δυνατότερος, ο ελέφαντας ή η φάλαινα. Δεν αποτελεί κανόνα ότι ο άνθρωπος, που έχει μεγάλους δείκτες συνολικού φάσματος ισχύος, θα είναι δυνατότερος ή με μεγαλύτερες αντοχές, από εκείνον, που έχει μειωμένη συνολική ισχύ φάσματος ισχύος. Αν όμως κρίνουμε τη φυσιολογική κατάσταση του ίδιου ανθρώπου, αν σήμερα το συνολικό φάσμα ισχύος είναι περισσότερο από το προηγούμενο, αυτό θα σήμαινε ότι έχει ξεκουραστεί καλά και αποκαταστάθηκαν τα ενεργειακά αποθέματα του σώματος.</p>
        ]]>

    </string>



    <string name="vlf_lf_hf_full_text1">
        <![CDATA[
        <p>Χαρακτηρίζεται από τις απόλυτες τιμές των περιοχών HF, LF, VLF.</p>
        <p><b>HF</b></p>
        <ul>
            <li>Λιγότερο από 300 мс2 - Χαμηλά αποθέματα των δυνάμεων αποκατάστασης.</li>
            <li>300–700 мс2 - Φυσιολογικά αποθέματα των δυνάμεων αποκατάστασης</li>
            <li>Περισσότερο από 700 мс2 – Υψηλά αποθέματα των δυνάμεων αποκατάστασης.</li>
        </ul>
        <p><b>LF</b></p>
        <ul>
            <li>Λιγότερο από 300 мс2 - Χαμηλά αποθέματα προσαρμοστικότητας.</li>
            <li>300–700 мс2 - Φυσιολογικά αποθέματα προσαρμοστικότητας.</li>
            <li>Περισσότερο από 700 мс2 - Υψηλά αποθέματα προσαρμοστικότητας</li>
        </ul>
        <p><b>VLF</b></p>
        <ul>
            <li>Λιγότερο από 700 мс2 - Χαμηλό επίπεδο της ορμονικής διαμόρφωσης των ρυθμιστικών μηχανισμών.</li>
            <li>700–1300 мс2 - Φυσιολογικά επίπεδα της ορμονικής διαμόρφωσης των ρυθμιστικών μηχανισμών.</li>
            <li>Περισσότερο από 1300 мс2 – Υψηλά επίπεδα της ορμονικής διαμόρφωσης των ρυθμιστικών μηχανισμών.</li>
        </ul>
        ]]>
    </string>
    <string name="vlf_lf_hf_full_text2">
        <![CDATA[
       <p> <b>HF</b> - Αντικατοπτρίζει τη δραστηριότητα των αντανακλαστικών συστήματων ρύθμισης και αποκατάστασης των ενεργειακών αποθεμάτων, οργάνων και συστημάτων οργάνων.</p>
        <p> <b>LF</b> - Αντικατοπτρίζει τη δραστηριότητα των αντανακλαστικών συστημάτων ρύθμισης και αποκατάστασης, που, αν μακροχρόνια συνενιστεί η κατάσταση ως έχει, θα εμφανιστεί εξάντληση ενεργειακών των αποθεμάτων, οργάνων και συστημάτων οργάνων.</p>
        <p> А <b>VLF</b> - Αντικατοπρτίζει τη λειτουργία του αγγειοκινητικού κέντρου και των ρυθμιστικών χημικών μηχανισμών.</p>
  ]]>
    </string>

    <string-array name="lf_list">
        <item>Χαμηλά επίπεδα ανταπόκρισης</item>
        <item>Χαμηλά επίπεδα ανταπόκρισης</item>
        <item>Υψηλά επίπεδα ανταπόκρισης</item>
    </string-array>
    <string-array name="hf_list">
        <item>Χαμηλά επίπεδα αποθεμάτων αποκατάστασης</item>
        <item>Χαμηλά επίπεδα αποθεμάτων αποκατάστασης</item>
        <item>Υψηλά επίπεδα αποθεμάτων αποκατάστασης</item>
    </string-array>
    <string-array name="vlf_list">
        <item>Χαμηλά επίπεδα ορμονικής διαμόρφωσης των ρυθμιστικών μηχανισμών</item>
        <item>Χαμηλά επίπεδα ορμονικής διαμόρφωσης των ρυθμιστικών μηχανισμών</item>
        <item>Υψηλά επίπεδα ανταπόκρισης της ορμονικής ρύθμισης των ρυθμιστικών μηχανισμών</item>
    </string-array>


    <string name="relative_full" >
        <![CDATA[
            <p>Χαρακτηρίζεται από την αναλογία LF/HF στο διάγραμμα</p>
            <p>HF μεγαλύτερο του LF – Επικράτηση της διαδικασίας ανάκτησης του ενεργειακού αποθέματος.</p>
            <p>HF μικρότερο του LF – Επικράτηση της εξάντλησης της διαδικασίας του ενεργειακού αποθέματος.</p>
            <p>Εδώ όλα είναι ξεκάθαρα. Ο,τι υπερισχύει αυτό και κυριαρχεί. Μπορούμε μόνο να θυμόμαστε ότι ο κανόνας είναι LF/HF ≈ 1.5–2.
            Εάν αυτή η αναλογία είναι μεγαλύτερη από 2, αυτό υποδεικνύει ότι ο άνθρωπος είναι πολύ κινητοποιημένος.
            Όταν η κινητοποίηση συνέβη κατά την εκτέλεση οποιαδήποτε βαριάς σωματικής εργασίας, τότε αυτός ο δείκτης δεν πρέπει να μας ανησυχεί,
            αλλά αν ο άνθρωπος βρίσκεται συνεχώς σε αυτή την ένταση, τότε σύντομα θα παρουσιάζονται παρενέργειες.
            Το άλλο άκρο συμαίνει υπερβολική χαλάρωση. Δηλαδή, όταν η αναλογία LF/HF είναι μικρότερη από 1. Αυτό θα ήταν φυσιολογικό για έναν άνθρωπο, ο οποίος είναι κουρασμένος και βρίσκεται σε κατάσταση ξεκούρασης. Ο δείκτης όμως δεν μπορεί να βρίσκεται στα επίπεδα αυτά κα\' όλη τη διάρκεια της ημέρας.</p>
          ]]>
    </string>

    <string-array name="relative_array">
        <item>Φυσιολογική κατάσταση</item>
        <item>Κατάσταση υπερβολικής αντίδρασης</item>
        <item>Κατάσταση υπερβολικής χαλάρωσης</item>
    </string-array>


    <string-array name="center_array">
        <item>Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των αυτόνομων μηχανισμών διαχείρισης, γεγονός, που αντικατοπτρίζει την καλή λειτουργία του συστήματος.</item>
        <item>Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των κεντρικών μηχανισμών ρύθμισης και διαχείρισης.</item>
        <item>Το σύστημα διαχείρισης βρίσκεται σε ισορροπία.</item>
    </string-array>


    <string name="center_rithm_full">
        <![CDATA[
        <p>Χαρακτηρίζεται από ένα δείκτη συγκεντρωτισμού (IC).</p>
        <p>Υπολογίζεται σύμφωνα με τον τύπο IC = (HF + LF) / VLF</p>
        <p>Αντανακλά την ισορροπία μεταξύ του τμηματικού η συνολικού ελέγχου. Αυξάνεται όταν αυξάνεται σημαντικά η επιρροή του αυτόνομου νευρικού συστήματος. Αν προπαθήσουμε να εκφράσουμε την ουσία αυτού του τύπου με απλά λόγια, τότε ο τύπος θα απαντά στην ερώτηση: Καταφέρνει το αυτόνο νευρικό σύστημα (LF, HF) να ελέγχει τον καρδιακό ρυθμό ή χρειάζεται την αγγειοκινητική ενίσχυση του αντίστοιχου κέντρου ή του ορμονικού μηχανισμού(VLF).
        </p>
        <p>IC μεγαλύτερο του 1 — Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των τμηματικών μηχανισμών διαχείρισης, γεγονός, που αντικατοπτρίζει την καλή λειτουργία του συστήματος. Στην περίπτωση αυτή το εύρος του VLF στο γράφημα καταλαμβάνει λιγότερο από τη μισή έκταση της φασματικής περιοχής.
        </p>
        <p>IC μικρότερο του 1 – Η διαδικασία της ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών χαρακτηρίζεται από την κυριαρχία των κεντρικών μηχανισμών διαχείρισης. Στην περίπτωση αυτή το εύρος του VLF στο γράφημα καταλαμβάνει περισσότερο από τη μισή έκταση της φασματικής περιοχής.
        </p>
        <p>Αν υπεισέλθουμε σε λεπτομέρειες, πρέπει να σημειωθεί ότι σε υγιείς νέους ανθρώπους τα επίπεδα της VLF κυμαίνονται από 1/4 έως 1/3 και το μισό του
		 κυκλικού διαγράμματος (IC=1) μπορούμε να θεωρήσουμε ως κανόνα για τους ανθρώπους ηλικίας κοντά στα 50. Δηλαδή σε ένα μεγάλο βαθμό ο δείκτης συγκεντρωτισμού σχετίζεται με την ηλικία.
		  Επίσης, ο δείκτης αυτός αντικατοπτρίζει αν οι αντανακλαστικοί μηχανισμοί (αυτόνομο νευρικό σύστημα) μπορούν ή δεν μπορούν να αντεπεξέλθουν στο έργο τους.
        </p>
  ]]>

    </string>

    <string-array name="stress_array">
        <item>Κατάσταση έντονου στρες με υπεροχή ή επικράτηση των μηχανισμών και συστημάτων αντιμετώπισης των επιπτώσεών του.</item>
        <item>Κατάσταση στρες με λειτουργία των μηχανισμών και συστημάτων αντιμετώπισης των επιπτώσεών του.</item>
        <item>Φυσιολογικά για τον οργανισμό επίπεδα στρες, που δεν προκαλούν παρενέργειες ή επιπτώσεις.</item>
        <item>Κατάσταση υπερβολικής λειτουργίας των μηχανισμών αντιμετώπισης του στρες.</item>
        <item>Κατάσταση έντονου στρες με ενδεχόμενο καταστροφικών συνεπειών για τα συστήματα και όργανα του σώματος.</item>
    </string-array>
    <string name="stress_full">
        <![CDATA[
    <p>Χαρακτηρίζεται από το δείκτη του στρες του Bayevsky (IN, ИН).</p>
    <ul>
    <li>IN μικρότερο του 30 – Κατάσταση έντονου στρες με υπεροχή ή επικράτηση των μηχανισμών και συστημάτων αντιμετώπισης των επιπτώσεών του.</li>
    <li>IN=30-60 – Κατάσταση στρες με λειτουργία των μηχανισμών και συστημάτων αντιμετώπισης των επιπτώσεών του.</li>
    <li>IN=60-120 – Φυσιολογικά για τον οργανισμό επίπεδα στρες, που δεν προκαλούν παρενέργειες ή επιπτώσεις.</li>
    <li>IN=120-200 – Κατάσταση υπερβολικής λειτουργίας των μηχανισμών αντιμετώπισης του στρες.</li>
    <li>IN μεγαλύτερο του 200 – Κατάσταση έντονου στρες με ενδεχόμενο καταστροφικών συνεπειών για τα συστήματα και όργανα του σώματος.</li>
  </ul>
  ]]>
    </string>

    <string-array name="hr_levels">
        <item>Σημαντική επιβράδυνση του καρδιακού ρυθμού (βραδυκαρδία).</item>
        <item>Μέτρια επιβράδυνση του καρδιακού ρυθμού (ελαφρά βραδυκαρδία).</item>
        <item>Φυσιολογική συχνότητα του καρδιακού ρυθμού.</item>
        <item>Μέτρια επιτάχυνση του καρδιακού ρυθμού (ελαφρά ταχυκαρδία).</item>
        <item>Υπερβολική αύξηση του καρδιακού ρυθμού (ταχυκαρδία).</item>
    </string-array>




    <string name="tp_title">Προσαρμοστικές ικανότητες του οργανισμού (TP):</string>
    <string name="tp_small">Χαρακτηρίζεται από την απόλυτη τιμή του συνολικού φάσματος ισχύος. Εμφανίζει τα συνολικά αποθέματα ενέργειας του σώματος.
    </string>
    <string name="mr_title">Κατάσταση, στην οποία βρίσκονται οι μηχανισμοί ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών του σώματος:</string>
    <string name="mr_low">Χαρακτηρίζεται από τις περιοχές των απόλυτων τιμών HF, LF, VLF.</string>
    <string name="balance_title">Ισορροπία των μηχανισμών ανάλωσης και ανάκτησης ενέργειας στον οργανισμό:</string>
    <string name="balance_low">Χαρακτηρίζεται από τη σύγκριση LF/HF στο διάγραμμα.</string>
    <string name="center_title">Κεντροποίηση του ελέγχου του ρυθμού:</string>
    <string name="center_low">Χαρακτηρίζεται από τον έλεγχο της κεντροποίησης (IC). Υπολογίζεται βάσει του τύπου IC = (HF + LF) / VLF.
        Αντανακλά μία ισορροπία μεταξύ της δραστηριότητας του τμηματικού και του υπερτμηματικού περιγράμματος του ελέγχου του αυτόνομου νευρικού συστήματος.
    </string>
    <string name="stress_title">Δείκτης στρες:</string>
    <string name="stress_low">Χαρακτηρίζεται από τον δείκτη έντασης του Bayefsky (IN, ИН).</string>
    <string name="tp_dlg_title">Προσαρμοστικές δυνατότητες του οργανισμού</string>
    <string name="mr_dlg_title">Κατάσταση, στην οποία βρίσκονται οι μηχανισμοί ρύθμισης των φυσιολογικών λειτουργιών του σώματος</string>
    <string name="balance_dlg_title">Ισορροπία των μηχανισμών ανάλωσης και ανάκτησης ενέργειας στον οργανισμό</string>
    <string name="centr_dlg_title">Κεντροποίηση του ελέγχου του ρυθμού</string>
    <string name="stress_dlg_title">Δείκτης στρες</string>

</resources>