<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>





    <!-- Описания и заголовки графиков  результатов измерений -->
<string name="hr_title_dynamic">Динамика частоты сердечных сокращений</string>
<string name="hr_full_descriprion">
    <![CDATA[
    <p>
        Меньше 50 – значительное урежение сердечного ритма (выраженная брадикардия).<br/>
    50-60 – умеренное урежение сердечного ритма (умеренная брадикардия).<br/>
    60-80 – частота сердечного ритма в пределах условной нормы (нормакардия).<br/>
    80-90 – умеренное учащение сердечного ритма (умеренная тахикардия).<br/>
    Больше 90 – значительное учащение сердечного ритма (выраженная тахикардия).
    </p>
     ]]>
</string>

    <string name="hr_level1">Значительное урежение сердечного ритма (выраженная брадикардия).</string>
    <string name="hr_level2"> Умеренное урежение сердечного ритма (умеренная брадикардия).</string>
    <string name="hr_level3">Частота сердечного ритма в пределах условной нормы (нормакардия).</string>
    <string name="hr_level4">Умеренное учащение сердечного ритма (умеренная тахикардия).</string>
    <string name="hr_level5">Значительное учащение сердечного ритма (выраженная тахикардия).</string>

    <string name="histogramm_title">График распределения RR-интервалов</string>
    <string name="histogramm_description">
        <![CDATA[

        <p>На основе данных о R-R интервалах строится гистограмма распределения, те какие интервалы и как часто появлялись в процессе измерения,
            обычно  группируются в диапазоны  по 50 мс.
            Гистограмма очень информативный индикатор, даже визуально можно извлечь много информации о состоянии систем регуляции.
        </p>
        <p>В стрессовых(напряженных) ситуациях, а также при патологических состояниях диаграмма будет с узким основанием и острой вершиной,
            сердце напряжено и ритм его более жесткий. Ассиметричная диаграмма наблюдается при переходных процессах, нарушении стационарного процесса.
            Многовершинная диаграмма свидетельствует экстрасистолии и мерцательной аритмии. Широкая гистограмма с одной вершиной свидетельствует о расслаблении,
            более спокойный вариабельный ритм.</p>

              ]]>
    </string>

    <string name="RR_title">График межпульсовых интервалов</string>
    <string name="RR_description">
        <![CDATA[


       <p> График изменения меж-пульсовых интервалов  -  кардиоинтервалограмма.
        Так как измерение проводится в течение пяти минут, то на  диаграмме можно увидеть как изменяются интерваллы.
        Более быстрые изменения обусловлены влияние вегетативной нервной системы, а более длительные и медленные -  гуморальной.
        Используя эти данные программа рассчитывает все показатели пульсометри, для оценки состояния систем регуляции.  </p>

        ]]>
    </string>

    <string name="spectr_title">Спектрограмма межпульсовых интервалов</string>
    <string name="spectr_description">
        <![CDATA[
         <p>
        Отражает мощность спектра вариации пульса в диапазоне от 0 до 0.4 Гц.
        Разделен на три поддиапазона, очень низкочастотный vlf от 0 до 0.04 Гц (синий),
        низкочастотный lf от 0.04 до 0.15 Гц (красный), высокочастотный от 0.15 до 0.4 Гц (зеленый).
         </p>
        <p>
            <strong>HF (High Frequency)</strong> — высокая частота, быстрые волны. Их длительность составляет 2,5-7 сек., а частота колебаний — 0,15-0,4 Гц.
            Обычно на графике выделяются зеленым цветом, отражает влияние парасимпатической системы регуляции(процессы торможения активности нервной системы).<br/>
            <strong>LF (Low Frequency)</strong> — низкая частота, средние волны.
            Их длительность составляет 7-25 сек., а частота колебаний — 0,04-0,15 Гц.
            На графике обычно обозначаются красным цветом, отражает влияние симпатической системы регуляции(процессы мобилизации активности).<br/>
            <strong>VLF (Very Low Frequency)</strong> — очень низкая частота, медленные волны. Их длительность превышает 25 сек.,
            а частота колебаний менее 0,04 Гц. На графике обычно выделяют голубым цветом, отражает гуморальную регуляцию (медленные влияния).<br/><br/>
            Обычно вычисляется  суммарная мощность в поддиапазонах, которая на изображении представлена круговыми диаграммами.
            Диаграмма HF/LF отражает преобладание влияния парасимпатического отдела над симпатическим.
            Диаграмма HF/LF/VLF отражает распределение долей влияния разных систем регуляции.<br/>
            Суммарная мощность всего спектра(ТР) отражает общие адаптационные возможности организма, запас жизненных сил.
            ТР ниже 1500  указывает на истощение жизненных сил и активности.
        </p>

          ]]>
    </string>

    <string name="scatter_title" >Скаттерограмма</string>
    <string name="scatter_description" >
        Нормальная форма скаттерограммы представляет собой эллипс, вытянутый вдоль биссектрисы. Именно такое расположение эллипса означает, что к дыхательной прибавлена некоторая величина недыхательной аритмии. Форма в виде круга означает отсутствие недыхательных компонентов аритмии. Узкий овал соответствует преобладанию недыхательных компонентов в общей вариабельности ритма. Длина овала сопоставима с LF, а ширина с HF мощностями спектра. При экстрасистолии мы увидим на скаттерограмме несколько пятен, основное на биссектрисе, а другие в стороне от нее.

    </string>


    <string name="sector_LF_HF_title">Баланс механизмов расхода и восстановления энергии в организме</string>
    <string name="sector_LF_HF_description">
        Диаграмма LF/HF отражает преобладание влияния симпатического( мобилизации) отдела над парасимпатическим( расслабление ).
        В норме LF/HF ≈ 1.5–2, LF/HF менее 1 означает сильное расслабление, более 2 сильную мобилизацию.

    </string>

    <string name="sector_full_title">Состояние механизмов регуляции физиологических функций организма</string>
    <string name="sector_full_description">
        <![CDATA[
        Отражает распределение долей VLF, LF, HF.<br/>
        HF-диапазон отражает активность рефлекторных систем регуляции, восстанавливающих энергетический потенциал органов и систем.<br/>
        LF-дипазон отражает активность рефлекторных систем регуляции, при длительной активности которых происходит истощение энергетических ресурсов органов и систем.<br/>
        А VLF-диапазон отражает работу вазомоторного центра и гуморальных механизмов регуляции.
          ]]>
    </string>


    <string name="in_title">Индекс напряженности</string>
    <string name="in_description">@string/stress_full</string>
    <string name="in_bar_30">Cостояние выраженного дистресса с преобладанием активности стресс-лимитирующих систем.</string>
    <string name="in_bar_60">Cостояние компенсированного дистресса с тенденцией к преобладанию активности стресс-лимитирующих систем.</string>
    <string name="in_bar_120">Cостояние эустресса (оптимум приспособления с позиции физиологической регуляции).</string>
    <string name="in_bar_200">Cостояние напряжения механизмов адаптации с тенденцией к повышению активности стресс-реализующих систем.</string>
    <string name="in_bar_201">Cостояние выраженного стресса с возможностью повреждающего действия на системы и органы избыточной активности стресс-реализующих систем.</string>


    <string name="is_title">Индекс централизации управления ритмом</string>
    <string name="is_description">
        <![CDATA[
       <p> ИЦ (Index of centralization, IC = (HF+LF)/VLF.<br/>
        отражает степень преобладания недыхательных составляющих синусовой аритмии над дыхательными.
        Фактически - это количественная характеристика соотношений между центральным( VLF)и автономным(HF и LF) контурами регуляции сердечного ритма.
        Увеличивается при усилении автономных влияний.</p>
        <p> IC более 1 — процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием автономных (сегментарных) влияний в управлении,отражая оптимальное функционирование системы.
            В данном случае доля VLF-диапазона занимает меньше половины площади на круговой диаграмме «Спектральной мощности диапазонов».
        </p>
        <p> IC менее 1 – процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием центральных влияний в управлении, отражая напряжение функционирования системы и тенденции к дублированию контроля над процессами.
            В данном случае доля VLF-диапазона занимает больше половины площади на круговой диаграмме «Спектральной мощности диапазонов».
        </p>
        <p>Если вдаваться в тонкости, то следует уточнить, что у здоровых молодых людей доля VLF обычно составляет от 1/4 до 1/3,
            а половину круговой диаграммы (IC=1) можно считать нормой у людей, чей возраст близок к 50.
            То есть во многом индекс централизации связан с возрастными процессами. Но также отражает то,
            насколько рефлекторные механизмы (вегетативная нервная система) не справляются со своими задачами.
        </p>
         ]]>
    </string>
    <string name="ic_bar_0_1">Процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием центральных влияний в управлении, отражая напряжение функционирования системы и тенденции к дублированию контроля над процессами.</string>
    <string name="ic_bar_1_4">Процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием автономных (сегментарных) влияний в управлении, отражая оптимальное функционирование системы.</string>
    <string name="ic_bar_balance">Наблюдается баланс автономных и центральных влияний в управлении ритмом</string>


    <string name="bak_title">Баланс анаболических и катаболических процессов</string>
    <string name="bak_description" formatted="false" >
        <![CDATA[
                  <p>
                      <strong>Анаболические процессы</strong> (анаболизм) представляют собой образование новых структур и веществ в организме, обновление и рост тканей, в том числе мышечной.<br/>
                      <strong>Катаболические процессы</strong> (катаболизм) представляют собой процесс, обратный анаболическому – разрушение веществ и структур, в том числе мышечной ткани.
                  </p>
                <p> БАК &lt; 33% В организме преобладает процесс катаболизма</p>
                <p> БАК &lt; 66% и БАК &gt; 33% В организме равновесие катаболических и анаболических процессов</p>
                <p> БАК &gt; 66% В организме преобладает процесс анаболизма</p>

            ]]>
    </string>
    <string name="ksh_bar_33">В организме преобладает процесс катаболизма</string>
    <string name="ksh_bar_66">В организме равновесие катаболических и анаболических процессов</string>
    <string name="ksh_bar_66_100">В организме преобладает процесс анаболизма</string>

    <string name="be_title">Биологическая энергия</string>
    <string name="be_description">
        <![CDATA[
         <p>Характеризуются абсолютным значением общей мощности спектра (ТР).
            Суммарная мощность всего спектра(ТР) отражает общие адаптационные возможности организма, запас жизненных сил.
            ТР ниже 1500  указывает на истощение жизненных сил и активности.
            </p>

        <ul>
            <li>
                Меньше 300 мс2 – истощены (выраженное астеноневротическое состояние, требуется неотложное восстановление «жизненных сил», выбор оптимального режима труда и отдыха, компенсация течения основного заболевания),
            </li>
            <li>300–700 мс2 — значительно снижены (астения, состояние сопровождается снижением творческого потенциала личности и трудоспособности; время и ресурсы, необходимые для восстановления при заболеваниях, значительно увеличиваются, характерны гипоэргические варианты реагирования)</li>
            <li>700–1500 мс2 – снижены (тенденция к астении и снижению трудоспособности)</li>
            <li>1500–3000 мс2 – в пределах условной нормы (оптимальный режим функционирования)</li>
            <li>3000–4000 мс2 – повышены (хороший уровень тренированности, формирование резервов адаптации)</li>
            <li>4000–6000 мс2 – значительно повышены (состояние избыточного реагирования – гиперэргии, требующие восстановления баланса расхода энергии)</li>
            <li>больше 6000 мс2 – избыточны (значительный дисбаланс расхода жизненных сил, состояния вегетативной дисфункции)</li>
        </ul>
        <p>Конечно, как некорректен излюбленный детский вопрос, кто сильнее – слон или кит, так и тут: далеко не всегда человек с большим значением общей мощности спектра будет более вынослив по сравнению с тем, у кого показатель меньше. Но, тем не менее, применительно к одному и тому же человеку, если у него значение ТР сегодня выше, чем было вчера, это будет означать, что он хорошо отдохнул и набрался сил. А если показатель снизился, то, как говорится, сегодня не его день.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="be_bar_300">Истощены (выраженное астеноневротическое состояние, требуется неотложное восстановление «жизненных сил», выбор оптимального режима труда и отдыха, компенсация течения основного заболевания)</string>
    <string name="be_bar_300_700">Значительно снижены (астения, состояние сопровождается снижением творческого потенциала личности и трудоспособности; время и ресурсы, необходимые для восстановления при заболеваниях, значительно увеличиваются, характерны гипоэргические варианты реагирования)</string>
    <string name="be_bar_700_1500">Снижены (тенденция к астении и снижению трудоспособности)</string>
    <string name="be_bar_1500_6000">В пределах условной нормы (оптимальный режим функционирования)</string>
    <string name="be_bar_6000">Избыточны (значительный дисбаланс расхода жизненных сил, состояния вегетативной дисфункции)</string>



    <string name="p_m_title">Меридиан легких P</string>
    <string name="p_m_description">Включают в себя как собственно легкие, так и кожные покровы, центральную и периферическую нервные системы. То есть под «Легкими» подразумевается система, управляющая газовым и водным обменом организма с внешней средой. При этом, легкие как физический орган осуществляют потребление кислорода и выделение углекислого газа, а также выделение влаги. А через потоотделение на поверхности кожного покрова происходит существенная часть регуляции водно-солевого обмена. Также от кожных покровов зависит защита от внешнего воздействия среды. Чтобы управлять столь сложной и разветвленной системой, обеспечивающей контакт с внешней средой и фильтрацию различных процессов обменов организма с внешней средой, в понятие «Легкие» включается центральная и периферическая нервные системы. Имеется в виду только некоторая часть функций нервной системы — управление процессами взаимодействия организма с внешней средой. (Нужно помнить, что речь идет о классификации не по морфологическому, а по функциональному признаку. Соответственно, нервная система включена во все 12 «органов», но каждый раз подразумеваются различные функциональные задачи, выполняемые нервной системой.)</string>

    <string name="gi_m_title">Меридиан толстой кишки GI</string>
    <string name="gi_m_description">Отвечает за транспортировку отходов жизнедеятельности и пищеварения, а также играет существенную роль в абсорбции воды. «Толстая кишка» является парным органом «Легких». При нормальной циркуляции жизненной энергии в «Легких» толстый кишечник также функционирует нормально, обеспечивается хорошее его опорожнение. Нарушение циркуляции жизненной энергии в «Легких» вызывает трудности при опорожнении кишечника. А при возникновении состояния переполнения и жара толстого кишечника, сопровождающегося запором, может также возникнуть состояние, когда энергия «Легких» перестанет опускаться вниз, что вызывает одышку.</string>

    <string name="rp_m_title">Меридиан селезенки и поджелудочной железы RP</string>
    <string name="rp_m_description">В функцию «Селезенки» как функциональной системы включены управление всеми процессами усвоения пищи и влаги и их транспортировкой по организму, а также контроль крови и мышц. Естественно, что столь широкие функции значительно выходят за рамки селезенки как физиологического органа. Под контролированием крови главным образом подразумевается функция сдерживания тока крови. При нарушении этой функции происходят различные кровотечения. А связь с мышцами и функционирование конечностей появляется из функции транспортировки питательных веществ к ним. Если питательные вещества поступают к мышцам, то они сохраняют упругость и силу, а при нарушении транспортировки питательных веществ мышцы ослабевают.</string>

    <string name="e_m_title">Меридиан желудка E</string>
    <string name="e_m_description">Ведает приемом и перевариванием пищи. Это парный орган «Селезенки». Чтобы осознать разницу между ролью «Селезенки» как управителя процесса пищеварения и «Желудком», нужно принять во внимание, что «Селезенка» — это орган «Инь», а «Желудок» — «Ян». Исходя из диалектического принципа процесс пищеварения разделен на две части: «янские» процессы размельчения и переваривания пищи — это функция «Желудка», а «иньские» процессы усвоения питательных веществ — это функция «Селезенки». Поддержание баланса между этими двумя процессами обеспечивает качественное пищеварение.</string>

    <string name="c_m_title">Меридиан сердца C</string>
    <string name="c_m_description">Отвечает за транспортировку крови. Но этим задача «Сердца» не ограничивается. Согласно представлениям, принятым в традиционной китайской медицине, «Сердцу» отводится главенствующая роль в управлении многими умственными и психическими функциями, которые относятся в современной западной медицине к сфере деятельности центральной нервной системы. Еще одна функция «Сердца» — потоотделение. В китайской медицине существует правило: «Кровь и пот имеют одно и то же происхождение». «Недостаток пота означает отсутствие крови, недостаток крови означает отсутствие пота. А при избыточном потоотделении происходит затрата крови». В частности, при заболеваниях отмечаются признаки сердцебиения и нарушение ритма, если было выделено слишком много пота и тем самым израсходовано слишком много крови.</string>


    <string name="ig_m_title">Меридиан тонкого кишечника IG</string>
    <string name="ig_m_description">Согласно взглядам китайской медицины, «Тонкий кишечник» ведает «приёмом и преобразованием субстанций». Он принимает питательные вещества от желудка, перерабатывает их, осуществляя одновременно разделение прозрачных и мутных субстанций. Прозрачная часть (питающая субстанция) абсорбируется и направляется через селезенку, распределяясь по всему организму, осуществляя его питание. Замутненная часть направляется в толстый кишечник. Оставшийся от обмена веществ водянистый пищеварительный сок опускается ниже к мочевому пузырю
        «Сердце» и «Тонкий кишечник» являются парными органами. Меридиан сердца выходит из сердца и направляется к тонкому кишечнику. Меридиан тонкого кишечника выходит из него и соединяется с сердцем. Эта внутренняя связь осуществляет движение стихии огня. Нарушение циркуляции огня приводит к патологическим состояниям. Например, при движении огня сердца вниз к тонкому кишечнику он испаряет в нём жидкость организма. Это приводит к редкому мочеиспусканию и розоватой, дающей горячие испарения моче. А движение «жара тонкого кишечника» к сердцу может «опалить» его. У пациента возникают в этом случае состояние возбуждения, высыпания и пузырьки во рту и на языке.</string>

    <string name="v_m_title">Меридиан мочевого пузыря V</string>
    <string name="v_m_description">Относится к числу органов, ведающих обменом жидкостей. «Мочевой пузырь» является парным органом «Почек». Важной функцией «Мочевого пузыря» является «испарение», которое зависит от силы или слабости энергии «Почек». Энергия «Почек» помогает «Мочевому пузырю» при мочеиспускании, т.е. при контроле открытия и закрытия «Мочевого пузыря».</string>


    <string name="r_m_title">Меридиан почек R</string>
    <string name="r_m_description">Согласно взглядам китайской медицины, функция «Почек» состоит, в первую очередь, в выработке костного, спинного и головного мозга. «Почки» ведают костями и являются одновременно источником зачатия и роста. Они заведуют половыми функциями и отвечают за водный обмен. По китайской медицине, удержание и выделение мочи зависит не только от мочевого пузыря, но и от почек как относящегося к этому процессу плотного органа. При достаточном количестве энергии «Почек» «Мочевой пузырь» в полной мере способен удерживать мочу, нормально открываться и закрываться. Это является условием нормального водного обмена в организме. При недостатке энергии «Почек» «Мочевой пузырь» утрачивает способность удерживать мочу. Нарушается функция открытия и закрытия мочевого пузыря, мочеиспускание выходит из-под контроля, возникает чрезмерно обильное выделение мочи или недержание мочи.</string>


    <string name="mc_m_title">Меридиан перикарда MC</string>
    <string name="mc_m_description">Физически представляет собой внешнюю оболочку сердца. «Перикард» отгораживает сердце от других органов грудной клетки. Но кроме защитной функции сердца, по представлениям китайской медицины, он ведает циркуляцией крови по кровеносным сосудам. Совместно с «Сердцем» «Перикард» оказывает воздействие на центральную нервную систему, влияет на активность интеллекта и психическое состояние.</string>

    <string name="tr_m_title">Меридиан трех обогревателей TR</string>
    <string name="tr_m_description">В понятие «Трех обогревателей» входят верхний, нижний и средний обогреватели. «Верхний обогреватель» расположен выше диафрагмы, охватывает плотные органы «Сердце» и «Легкие». «Средний обогреватель» лежит в верхней части живота приблизительно на высоте желудка, включает плотный орган «Селезенку» и полый орган «Желудок». «Нижний обогреватель» находится ниже пупка в нижней части живота, включает в себя оба плотных органа — печень и почки — и полые органы: «Тонкий кишечник», «Толстый кишечник» и «Мочевой пузырь». «Три обогревателя» управляют работой всех внутренних органов, и если попробовать провести параллель с функциональными системами с позиции современной медицины, то наиболее адекватным вариантом является эндокринная система. Хотя, конечно же, это будет только физиологическое соответствие, не включающее в себя всю полноту представлений о циркуляции энергии, принятую в традиционной китайской медицине.</string>


    <string name="vb_m_title">Меридиан желчного пузыря VB</string>
    <string name="vb_m_description">Согласно представлениям китайской медицины он имеет двойное назначение — накопление желчи и выделение ее в пищеварительный тракт. Энергия «Желчного пузыря» находится во взаимосвязи с психическим состоянием человека. Психические болезни и психосоматические нарушения, такие как бессонница, чрезмерная интенсивность сновидений, сердцебиение и т. д., в китайской медицине зачастую лечатся через желчный пузырь. «Желчный пузырь» находится в тесной связи с «Желудком» и «Селезенкой», поддерживая их при выполнении ими функции пищеварения.</string>


    <string name="f_m_title">Меридиан печени F</string>
    <string name="f_m_description">
        <![CDATA[
        Согласно представлениям китайской медицины, она выполняет следующие функции: <br/>
        1. Накопление и регулирование крови.<br/>
        2. Транспортировка и выведение из организма различных веществ. <br/>
        3. Ведание связками. <br/>
        Согласно китайской традиционной медицине: «Печень накапливает кровь, а сердце транспортирует ее. Когда человек двигается, кровь направляется в сосуды. Если же человек находится в покое, кровь течет обратно к печени».
        А такая важнейшая функция крови как фильтрация, согласно китайским представлениям, объясняется «любовью печени к порядку».
        Нарушение функций «Печени» проявляется прежде всего в двух областях — психике и пищеварении. В китайской медицине действует правило, согласно которому психическое состояние человека не только управляется сердцем, но и находится в тесной связи с энергией «Печени». Нарушение функций «Печени» приводит к депрессиям. Как считают китайцы, «печень любит порядок, она не любит печали и скорби»; «сильный гнев вреден для печени».
        Еще одной функцией «Печени» является ведание связками. Это объясняется тем обстоятельством, что сухожилия питаются кровью, которая накапливается в печени. А при недостатке крови в печени не обеспечивается питание сухожилий.
         ]]>
        </string>


    <string name="significant_depletion">Значительное истощение</string>
    <string name="slight">Незначительное истощение</string>
    <string name="rate">Норма</string>
    <string name="slight_depletion">Незначительное напряжение</string>
    <string name="voltage">Значительное напряжение</string>




</resources>