<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string-array name="tp_list">
        <item > Запасы энергии истощены. Выраженное астеноневротическое состояние, требуется неотложное восстановление «жизненных сил», выбор оптимального режима труда и отдыха, компенсация течения основного заболевания.</item>
        <item>Запасы энергии значительно снижены. Астения, состояние сопровождается снижением творческого потенциала личности и трудоспособности; время и ресурсы, необходимые для восстановления при заболеваниях, значительно увеличиваются, характерны гипоэргические варианты реагирования.</item>
        <item>Запасы энергии снижены, тенденция к астении и снижению трудоспособности</item>
        <item>Запасы энергии в пределах условной нормы, оптимальный режим функционирования.</item>
        <item>Запасы энергии повышены, хороший уровень тренированности, формирование резервов адаптации.</item>
        <item>Запасы энергии значительно повышены, состояние избыточного реагирования – гиперэргии, требующие восстановления баланса расхода энергии.</item>
        <item>Запасы энергии избыточны, значительный дисбаланс расхода жизненных сил, состояния вегетативной дисфункции.</item>
    </string-array>

    <string name="tp_full_text">
        <![CDATA[
        <p>Характеризуются абсолютным значением общей мощности спектра (ТР).</p>
       <ul>
        <li>
            Меньше 300 мс2 – истощены (выраженное астеноневротическое состояние, требуется неотложное восстановление «жизненных сил», выбор оптимального режима труда и отдыха, компенсация течения основного заболевания),
        </li>
           <li>300–700 мс2 — значительно снижены (астения, состояние сопровождается снижением творческого потенциала личности и трудоспособности; время и ресурсы, необходимые для восстановления при заболеваниях, значительно увеличиваются, характерны гипоэргические варианты реагирования)</li>
           <li>700–1500 мс2 – снижены (тенденция к астении и снижению трудоспособности)</li>
           <li>1500–3000 мс2 – в пределах условной нормы (оптимальный режим функционирования)</li>
           <li>3000–4000 мс2 – повышены (хороший уровень тренированности, формирование резервов адаптации)</li>
           <li>4000–6000 мс2 – значительно повышены (состояние избыточного реагирования – гиперэргии, требующие восстановления баланса расхода энергии)</li>
           <li>больше 6000 мс2 – избыточны (значительный дисбаланс расхода жизненных сил, состояния вегетативной дисфункции)</li>
       </ul>
        <p>Конечно, как некорректен излюбленный детский вопрос, кто сильнее – слон или кит, так и тут: далеко не всегда человек с большим значением общей мощности спектра будет более вынослив по сравнению с тем, у кого показатель меньше. Но, тем не менее, применительно к одному и тому же человеку, если у него значение ТР сегодня выше, чем было вчера, это будет означать, что он хорошо отдохнул и набрался сил. А если показатель снизился, то, как говорится, сегодня не его день.</p>
        ]]>

    </string>



    <string name="vlf_lf_hf_full_text1">
      <![CDATA[
        <p>Характеризуется через диапазоны абсолютных значений HF, LF, VLF.</p>
        <p><b>HF</b></p>
        <ul>
            <li>Меньше 300 мс2 - низкий уровень восстановительного потенциала.</li>
            <li>300–700 мс2 - умеренный уровень восстановительного потенциала.</li>
            <li>Больше 700 мс2 – высокий уровень восстановительного потенциала.</li>
        </ul>
        <p><b>LF</b></p>
        <ul>
            <li>Меньше 300 мс2 - низкий уровень мобилизующего потенциала.</li>
            <li>300–700 мс2 - низкий уровень мобилизующего потенциала.</li>
            <li>Больше 700 мс2 - высокий уровень мобилизующего потенциала.</li>
        </ul>
        <p><b>VLF</b></p>
        <ul>
            <li>Меньше 700 мс2 - низкий уровень гормональной модуляции регуляторных механизмов.</li>
            <li>700–1300 мс2 - умеренный уровень гормональной модуляции регуляторных механизмов.</li>
            <li>Больше 1300 мс2 – высокий уровень гормональной модуляции регуляторных механизмов.</li>
        </ul>
        ]]>
    </string>
    <string name="vlf_lf_hf_full_text2">
        <![CDATA[
       <p> <b>HF</b> -диапазон отражает активность рефлекторных систем регуляции, восстанавливающих энергетический потенциал органов и систем.</p>
        <p> <b>LF</b> -дипазон отражает активность рефлекторных систем регуляции, при длительной активности которых происходит истощение энергетических ресурсов органов и систем.</p>
        <p> А <b>VLF</b> -диапазон отражает работу вазомоторного центра и гуморальных механизмов регуляции.</p>
  ]]>
    </string>

    <string-array name="lf_list">
        <item >Низкий уровень мобилизующего потенциала</item>
        <item>Умеренный уровень мобилизующего потенциала</item>
        <item>Высокий уровень мобилизующего потенциала</item>
    </string-array>
    <string-array name="hf_list">
        <item >Низкий уровень восстановительного потенциала</item>
        <item>Умеренный уровень восстановительного потенциала</item>
        <item>Высокий уровень восстановительного потенциала</item>
    </string-array>
    <string-array name="vlf_list">
        <item >Низкий уровень гормональной модуляции регуляторных механизмов</item>
        <item>Умеренный уровень гормональной модуляции регуляторных механизмов</item>
        <item>Высокий уровень мобилизующего потенциалагормональной модуляции регуляторных механизмов</item>
    </string-array>


<string name="relative_full" >
  <![CDATA[
    <p>Характеризуется соотношением LF/HF в диаграмме.</p>
    <p>HF больше LF – преобладание процесса восстановления энергетического потенциала.</p>
    <p>HF меньше LF – преобладание процесса истощения энергетического потенциала.</p>
    <p>Тут и так все понятно. Чего больше, то и преобладает. Можно только напомнить, что нормой считается соотношение LF/HF ≈ 1.5–2.
    Если данный коэффициент превышает 2, то это свидетельствует о том, что человек сильно мобилизован.
    Когда мобилизация происходит в момент выполнения какой-либо работы (нагрузки), то это нормально,
    а если человек все время так взвинчен, то ничего хорошего в этом нет. Другая крайность — сильное расслабление, когда соотношение LF/HF менее 1.
    Это совершенно естественно для человека, который устал, и его организм переключился в режим отдыха. Но, конечно, есть и разумный предел в том,
    насколько человек может быть расслабленным.</p>
  ]]>

</string>

    <string-array name="relative_array">
        <item >Состояние нормы</item>
        <item>Состояние сильной мобилизации</item>
        <item>Состояние сильного расслабления</item>
    </string-array>


    <string-array name="center_array">
        <item >Процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием автономных (сегментарных) влияний в управлении,отражая оптимальное функционирование системы.</item>
        <item>Процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием центральных влияний в управлении, отражая напряжение функционирования системы и тенденции к дублированию контроля над процессами.</item>
        <item>Баланс систем управления.</item>
    </string-array>


    <string name="center_rithm_full">
      <![CDATA[
        <p> Характеризуется индексом централизации (IC).</p>
        <p>Вычисляется по формуле IC = (HF + LF) / VLF</p>
        <p> Отражает баланс между активностью сегментарного и надсегментарного контуров вегетативного управления.
        Увеличивается при усилении автономных влияний. Если попробовать выразить суть этой формулы более простыми словами,
        то данный индекс отвечает на вопрос: справляется ли вегетативная нервная система (LF, HF) с функцией управления ритмом сердца,
        либо ей на помощь приходит сосудодвигательный (вазомоторный) центр и гуморальные механизмы регуляции (VLF).
        </p>
        <p> IC более 1 — процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием автономных (сегментарных) влияний в управлении,отражая оптимальное функционирование системы.
        В данном случае доля VLF-диапазона занимает меньше половины площади на круговой диаграмме «Спектральной мощности диапазонов».
        </p>
        <p> IC менее 1 – процесс регуляции физиологических функций характеризуется преобладанием центральных влияний в управлении, отражая напряжение функционирования системы и тенденции к дублированию контроля над процессами.
        В данном случае доля VLF-диапазона занимает больше половины площади на круговой диаграмме «Спектральной мощности диапазонов».
        </p>
        <p>Если вдаваться в тонкости, то следует уточнить, что у здоровых молодых людей доля VLF обычно составляет от 1/4 до 1/3,
        а половину круговой диаграммы (IC=1) можно считать нормой у людей, чей возраст близок к 50.
        То есть во многом индекс централизации связан с возрастными процессами. Но также отражает то,
        насколько рефлекторные механизмы (вегетативная нервная система) не справляются со своими задачами.
        </p>
  ]]>

    </string>

    <string-array name="stress_array">
        <item >Cостояние выраженного дистресса с преобладанием активности стресс-лимитирующих систем.</item>
        <item>Cостояние компенсированного дистресса с тенденцией к преобладанию активности стресс-лимитирующих систем.</item>
        <item>Cостояние эустресса (оптимум приспособления с позиции физиологической регуляции).</item>
        <item>Cостояние напряжения механизмов адаптации с тенденцией к повышению активности стресс-реализующих систем.</item>
        <item>Cостояние выраженного стресса с возможностью повреждающего действия на системы и органы избыточной активности стресс-реализующих систем.</item>
    </string-array>
<string name="stress_full">
  <![CDATA[
    <p> Характеризуется индексом напряжения Баевского (IN, ИН).</p>
    <ul>
    <li>IN менее 30 – состояние выраженного дистресса с преобладанием активности стресс-лимитирующих систем.</li>
    <li>IN=30-60 – состояние компенсированного дистресса с тенденцией к преобладанию активности стресс-лимитирующих систем.</li>
    <li>IN=60-120 – состояние эустресса (оптимум приспособления с позиции физиологической регуляции).</li>
    <li>IN=120-200 – состояние напряжения механизмов адаптации с тенденцией к повышению активности стресс-реализующих систем.</li>
    <li>IN более 200 – состояние выраженного стресса с возможностью повреждающего действия на системы и органы избыточной активности стресс-реализующих систем.</li>
  </ul>
  ]]>
</string>
    <string name="tp_title">Адаптационные возможности организма (TP):</string>
    <string name="tp_small">Характеризуются абсолютным значением общей мощности спектра. Показывает общий запас энергии
        организма.
    </string>
    <string name="mr_title">Состояние механизмов регуляции физиологических функций организма:</string>
    <string name="mr_low">Характеризуется через диапазоны абсолютных значений HF, LF, VLF.</string>
    <string name="balance_title">Баланс механизмов расхода и восстановления энергии в организме:</string>
    <string name="balance_low">Характеризуется соотношением LF/HF в диаграмме.</string>
    <string name="center_title">Централизация управления ритмом:</string>
    <string name="center_low">Характеризуется индексом централизации (IC). Вычисляется по формуле IC = (HF + LF) / VLF
        Отражает баланс между активностью сегментарного и надсегментарного контуров вегетативного управления.
    </string>
    <string name="stress_title">Стресс-индекс:</string>
    <string name="stress_low">Характеризуется индексом напряжения Баевского (IN, ИН).</string>
    <string name="tp_dlg_title">Адаптационные возможности организма</string>
    <string name="mr_dlg_title">Состояние механизмов регуляции физиологических функций организма</string>
    <string name="balance_dlg_title">Баланс механизмов расхода и восстановления энергии в организме</string>
    <string name="centr_dlg_title">Централизация управления ритмом</string>
    <string name="stress_dlg_title">Стресс-индекс</string>

    <string-array name="hr_levels">
        <item> Значительное урежение сердечного ритма (выраженная брадикардия).</item>
        <item>Умеренное урежение сердечного ритма (умеренная брадикардия).</item>
        <item> Частота сердечного ритма в пределах условной нормы (нормакардия).</item>
        <item> Умеренное учащение сердечного ритма (умеренная тахикардия).</item>
        <item> Значительное учащение сердечного ритма (выраженная тахикардия).</item>
    </string-array>


</resources>